GU攻港 員工可到日本工作

哈日族等了又等，日本時尚休閑品牌GU在尖沙咀美麗華商場及銅鑼灣皇室堡的新店，將於3月31日及4月1日先後於開幕。GU董事長柚木治接受專訪時表示，目標是希望在港開25分店，跟姊妹品牌看齊。

GU目前在本港有兩間店，聘有約200名全職及兼職員工，當中有20名Osharista時尚顧問。早前有報道指，售貨員及店舖商品陳列員人工分別有1.35萬及1.45萬元，兼職亦有50元。

Osharista的培訓比一般售貨員多50小時，GU董事長柚木治不願透露他們的工資，但接受專訪時強調，公司很積極吸引及挽留人才，重點是「3個freedom」。

1. 自由享受時裝及時尚樂趣：工作與時裝有關，員工活在潮流的尖端，並不斷吸收新潮流知識。

2. 自由發表意見：公司鼓勵員工發表意見，無論是直接說出來，還是透過電郵表達，也無任歡迎。

3. 自由發揮才能：無論是全職或兼職員工，只要有心兼努力工作，都可以獲得不同的機會發展潛能。不但在香港有發展事業的機會，亦可到日本，甚至其他國家工作。

GU董事長柚木治表示，香港市場亦可能尋找代言，但必須具東京時尚氣息。(車耀開攝)

一條龍企劃生產 控制成本

GU的品牌宣言是WEAR TOKYO NOW，走時尚路綫，售價大眾化，品質又要具一定質素。柚木治解釋，品牌由企劃、設計、生產至物流都一腳踢。

利用迅銷的網絡，找到好的原材料及工廠。另外，產量控制得宜，不會過多而需做減價清貨，故邊際利潤亦穩定，較易控制。同時，要求高效的市務推廣及店鋪管理，務求滅低成本。
在日本已有GU店採用自動化結帳服務，以提升工作效率。柚木治指系統仍在試驗階段，加上剛進入香港市場，故暫未考慮引入。

以李小龍為設計主題的印花T裇，既有地道風味，又合國際潮流。(車耀開攝)

GU不行加班文化？

日資公司要OT就像香港一樣，完全是家常便飯。做過母公司Uniqlo銷售員的人，都曾表示箇中辛酸實在不足為人道。包括Uniqlo的營業時間大概由早上10時開始，但員工7時便要打卡，還要預早15分鐘回到公司，並要進行笑容練習並大叫口號。

至於GU會否像Uniqlo一樣，盛行加班文化？GU新任全球副社長末永智明（Suenaga Tomoaki）接受傳媒訪問時曾指，他不太喜歡這種日式作風，會盡可能讓自己工時維持八小時左右，也不會要求同事加班。

有無人知佢寫乜 ？

on撚9 香港做得(⊙o⊙)夠慘 重要去日本做

廣東話：唔撚使人講啦

are you serious ?

香港人擠都唔笑 去日本做半個月就俾人調返黎啦

有香港人去旅遊，表示點解日本啲百貨公司8-9點就收架，好唔方便囉

日本公司出名刻薄

日本uniqlo一早被點名做黑企業
收完舖仲要執舖，執到朝早5，6點先俾走

中學無學過咩

Gu d 衫好垃圾，兩下就爛